\difficulty{2}
Груз плотности $\rho_1 = 0{,}80\unit{г/см}^3$ прикреплён к пружине с коэффициентом жёсткости $k = 50\unit{Н/м}$, нижний конец которой соединён с дном сосуда. Длина пружины в недеформированном состоянии $L_0 = 10\unit{см}$, высота груза $L = 12{,}5\unit{см}$, площадь поперечного сечения груза $S = 10\unit{см}^2$. В сосуд начинают медленно наливать воду.\\
Найдите зависимость деформации $\Delta x$ пружины от уровня $h$ воды в сосуде. Плотность воды $\rho = 1{,}00\unit{г/см}^3$, $g = 10\unit{Н/кг}$.\\
Укажите, при каких значениях $h$ пружина растянута. Постройте график зависимости $\Delta x$ от $h$, считая, что если пружина сжата, то $\Delta x < 0$. Объёмом и массой пружины можно пренебречь.
\answer{
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale = 2, font = \scriptsize]
	\draw[gray] (0, -0.45) grid[step = 0.1] (3.1, 1.75);
	\draw[->, thick] (0, 0) -- ++(3.3, 0) node[below] {$h,\unit{см}$};
	\draw[->, thick] (0, -0.5) -- ++(0, 2.4) node[left] {$\Delta x,\unit{см}$};
	\draw[blue, very thick] (0, 1.6) -- (0.8, 1.6)
		node[right = 4pt, blue, fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$(8, 2)$} 
		-- (2.3, -0.4)
		node[left = 4pt, blue, fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt]
		{$(23, -0.5)$} -- (3.1, -0.4);
	\foreach \x in {-0.5, 0, ..., 2}{
		\node at (0, 2 * \x * 0.4) [left] {$\x$};
	}
	\foreach \x in {5, 10, ..., 30}{
		\node at (\x / 10, 0) [below, fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt]
			{$\x$};
	}
\end{tikzpicture}
\end{center}
}
\tags{8, регион, Архимед, график}